譚耀宗：即使暫時港獨在香港的市場有限，亦會令中共政府感到好緊張

國務院港澳辦主任張曉明發表文章，說香港尚未完成《基本法》23條立法，成為港獨不斷加劇的主要原因之一。全國人大常委譚耀宗表示，香港已回歸快23年，基本法亦有對23條立法的要求，加上香港現時發生的問題，即使暫時港獨在香港的市場有限，亦會令中央政府感到好緊張，留意情況會否不斷演變，但具體立法要如何處理，則有待中央與特區商討，檢視法律上是否不足。

譚耀宗認為，由修訂《逃犯條例》引起軒然大波，以現時香港的情況，會有人對23條立法感到擔心和故意製造擔心，但是有需要、不可不做，要各界多用智慧想出方法解決。

譚耀宗出席一個電台節目時說，一國兩制是國家的長遠策略，將來亦會以一國兩制解決台灣問題，有需要檢視哪些地方可以完善和規範。他認為，過去幾年，香港不斷有人挑戰底線，成立組織、政綱口號隱含自決，並朝向港獨方向。

他說張曉明對四中全會的解讀，是要表明港獨無條件，亦是不容許的立場，在無法律規範下，以免情況越搞越大變成縱容，重申兩制存在大的自由度，同時不應被人利用兩制的空間和自由度，影響國家安全，甚至顛覆國家，所以中央要求23條立法，並由香港特區政府立法和執行。

他又說，基本法是有修改機制，因在訂立初期不希望太多改變。但世界在變化，需要不斷檢視制度。

哪來的資金，政治人才，軍隊？支爆就有可能

多謝提醒

譚耀宗暗嘲: 強國玻璃心

千萬唔好激怒共產黨呀

頻道:
公海:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊:

食屎啦 中共不停欺凌港人

佢話香港變左外國間嘅一隻棋，唔可以俾呢種事有第二次

中共會用更聰明的手法立國安法，唔怕社會反彈

唔會反彈既方法 時間就會長
無呢單野果時咪就用緊溫水煮蛙
係行會搞起單野先咁樣姐